人生冇意義了

打jj

哲學上黎講
人生既意義可以分為主觀同客觀

主觀黎講
阿德勒係提倡可以直接主觀咁去賦予意義
即係你屙個屎咁
你話佢係有意義就係有意義
所以人生既意義
係有無限個可以主觀賦予既機會
不論任何大小既人、事、物，都可以
所以你話人生無意義
你就咁呼吸你都可以話你係有意義

再唔係落返道家思想
客觀咁講
老子提倡
人類生存本來就係有意義
但哩個意義你自己係唔知既
第三方覺得你有價值你就係有意義
例如
有個極度孤獨既人想望到一個人
而你咁岩係佢身邊行過
咁你人生就已經係有意義
因為你既存在令到其他人感到愉快
即你既存在令人感到有價值，利他
咁你客觀上黎講就係有人生意義

總結黎講無論主觀定客觀
你人生都係有意義

所以咪再開post

樓豬全部啲post都好撚勁

真

who funson9